<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<song xmlns="http://openlyrics.info/namespace/2009/song" version="0.8" createdIn="OpenLP 2.4.6" modifiedIn="OpenLP 2.4.6" modifiedDate="2019-08-10T18:27:54">
  <properties>
    <titles>
      <title>Szilveszter 2015/16</title>
    </titles>
    <authors>
      <author>Raina Otto</author>
    </authors>
  </properties>
  <lyrics>
    <verse name="v1">
      <lines>Pontosság <br/>1. - Ha valaki ebédre, vacsorára hívott meg lakásához, illő pontosan megjelenni? </lines>
    </verse>
    <verse name="c1">
      <lines>* 5-10 perccel később illik megjelenni, de az akadémiai negyed órát nem illik túlhaladni. </lines>
    </verse>
    <verse name="v2">
      <lines>2. - Ha egy találkozón kell megjelenned, illő pontosan megjelenni? </lines>
    </verse>
    <verse name="c2">
      <lines>* nem, legyél ott 5-10 perccel előtte. A pontosság sok mindent elárul az ember jelleméről, de a pontatlanság is! </lines>
    </verse>
    <verse name="v3">
      <lines>3. - Templomban, imaházban illik pontosan megjelenni? </lines>
    </verse>
    <verse name="c3">
      <lines>* nem, a templomban mindig az összejövetel kezdése előtt illik megjelenni és nem pontosan, egyáltalán nem illik kezdés után megérkezni.  </lines>
    </verse>
    <verse name="b1">
      <lines>A templomban illetlen számit: <br/>- kihívó rövid szoknyában, testhez tapadó nadrágban, fedetlen vállal/keblekkel mutatkozni <br/>- szundítni, aludni istentisztelet alatt, fáradság esetén inkább lábon állni a templom végénél <br/>- mobiltelefont használni, játék, üzenet, ... és főleg hogy csörögjön. <br/>- templomban, nyilvános helyen, vendégként, mint férfi ne elfolyva üljél, mint nő vigyáz testálásodra</lines>
    </verse>
    <verse name="v4">
      <lines>Köszönés<br/>4. - Ki kinek köszön először, amikor egy férfi és egy nő találkozik? </lines>
    </verse>
    <verse name="c4">
      <lines>* a férfi a nőnek, még ha egy nálánál fiatalabb nőről is van szó</lines>
    </verse>
    <verse name="v5">
      <lines>5. - Ki kinek köszön először, amikor egy fiatal és egy idős találkozik? </lines>
    </verse>
    <verse name="c5">
      <lines>* a fiatal köszön a jóval idősebb személyeknek </lines>
    </verse>
    <verse name="v6">
      <lines>6. - Ki kinek köszön először, érkező és egybegyűltek esetében? </lines>
    </verse>
    <verse name="c6">
      <lines>* az érkező köszön azoknak akik közé érkezik </lines>
    </verse>
    <verse name="v7">
      <lines>7. - Ki kinek köszön először, amikor nem egyenrangúakról van szó? </lines>
    </verse>
    <verse name="c7">
      <lines>* az alacsonyabb rangú a magasabb rangúnak <br/>* amennyiben a beosztott egy nő és a főnök egy férfi, a férfi köszön elsőnek </lines>
    </verse>
    <verse name="b2">
      <lines>- nem válaszolni egy köszönésre sértő dolog, neveletlenségre, faragatlanságra utal. <br/>- egy férfinek egy növel mindig illedelmesen kell viselkedni és beszélni, társaságban annál inkább, ha ez máskép történik, ez a férfi jelleméről tanúskodik. <br/><br/>Rich Waren: „Amióta beleszólásom van abba, hogy ki kerüljön a Saddleback Gyülekezet munkatársai közé, gyakran elviszem az embereket étterembe, hogy lássam, hogyan viselkednek a pincérrel. Egy olyan ember, aki ezekben a helyzetekben nyersen, követelőzően viselkedik, nyilvánvalóan olyan jellembeli hiányosságokkal bír, amelyekkel nem szeretném a csapatunk tagjai között tudni.”</lines>
    </verse>
    <verse name="v8">
      <lines>A kézfogás<br/>8. - Kézfogásnál ki nyújtja először a kezét amikor nő és férfiről van szó?</lines>
    </verse>
    <verse name="c8">
      <lines>a nő nyújtja kezét a férfinek </lines>
    </verse>
    <verse name="v9">
      <lines><br/>9. - Kézfogásnál ki nyújtja először a kezét amikor fiatal és idős személyekről van szó? </lines>
    </verse>
    <verse name="c9">
      <lines><br/>* az idősebb nyújt kezet a fiatalnak</lines>
    </verse>
    <verse name="v10">
      <lines><br/>10. - Kézfogásnál ki nyújtja először kezét amikor nem egyenrangúakról van szó? </lines>
    </verse>
    <verse name="c10">
      <lines><br/>* a magasabb rangú nyújt kezet az alacsonyabb rangúnak </lines>
    </verse>
    <verse name="v11">
      <lines><br/>11. - Abban az esetben ha ülsz és valaki kezet nyújt, számit hogyan fogadod a kézfogást? </lines>
    </verse>
    <verse name="c11">
      <lines><br/>* a férfi minden esetben feláll amikor kezet nyújtanak neki<br/>* a nő ülve marad, kivéve ha egy idős személlyel fog kezet akit különösen meg akar tisztelni  </lines>
    </verse>
    <verse name="v12">
      <lines><br/>12. - Ha több személy van jelen amikor kézfogással köszönünk kinek nyújtunk először kezet? </lines>
    </verse>
    <verse name="c12">
      <lines><br/>* a magasabb rangúnak, az idősebnek, a többieknek   </lines>
    </verse>
    <verse name="b3">
      <lines>- nem fogadnia a kézfogást sértő dolog, neveletlenségre, faragatlanságra utal<br/>- ne legyen puha a kezed a kézfogásnál<br/>- ne fogjál kezet, ha nem tiszta a tenyered<br/>- ha késve érkezel egy előadásra, megbeszélésre, nem illik mindenkivel kezet fogni, esetleg csak a közvetlen melletted ülőkkel. Illő elnézést kérni a késésért és minél hamarabb foglalj helyet. <br/>- ha olyankor érkezel meg amikor étkezés folyik, nem illik kezet nyújtani azoknak akik már étkeznek</lines>
    </verse>
    <verse name="v13">
      <lines>Bemutatkozás <br/>13. – Bemutatkozás esetén ki mutatkozik be elsőnek, férfi és nő esetében?</lines>
    </verse>
    <verse name="v14">
      <lines>14. – Bemutatkozás esetén ki mutatkozik be elsőnek, idős és fiatal esetében?</lines>
    </verse>
    <verse name="v15">
      <lines>15. – Bemutatkozás esetén ki mutatkozik be elsőnek, amikor nem egyenrangúakról van szó?</lines>
    </verse>
    <verse name="c15">
      <lines>* az alacsonyabb rangú mutatkozik be a magasabb rangúnak </lines>
    </verse>
    <verse name="v16">
      <lines>16. – Bemutatkozás esetén kit mutatunk be mi elsőnek, nő, férfi, rangkülönbség esetén?  </lines>
    </verse>
    <verse name="c16">
      <lines>* a nőt mutatjuk be a férfinek, a magasabb rangút az alacsonyabb rangúnak, </lines>
    </verse>
    <verse name="b4">
      <lines>- bemutatkozáskor mindig a teljes nevet mondjuk<br/>- elterjedt nálunk is az hogy a személyi nevet használjuk a családi név helyett társalgás közben, ez közvetlenségre utal, csak vigyázz milyen körben használod <br/>- ha nem jegyezted meg a nevét valakinek, illik újrakérdezni minthogy átkereszteld x-nek </lines>
    </verse>
    <verse name="v17">
      <lines>17. – A „tegezést” hogyan és mikor lehet alkalmazni, ki kezdeményezi? </lines>
    </verse>
    <verse name="c17">
      <lines>* az azonos korúak esetében, <br/>* az azonos műveltségűek esetében <br/>* kezdeményezi a hölgy, az időseb, vagy a magasabb rangú  </lines>
    </verse>
    <verse name="v18">
      <lines>A borravaló <br/>18. – Kinek és menyit illik „borravalót” adni? </lines>
    </verse>
    <verse name="c18">
      <lines>* pincérnek, taxisnak, borbélynak, fodrásznak.<br/>  <br/>* 5-20 % között </lines>
    </verse>
    <verse name="v19">
      <lines>Asztalnál <br/>19. – Asztalnál kinek kell először szedni a tányérjába, kit kell először kiszolgálni, milyen sorrendben? </lines>
    </verse>
    <verse name="c19">
      <lines>* gyermeket engedélyt kérve, a nőket, végül a férfiakat, mindig a vendéget részesíteni előnyben. </lines>
    </verse>
    <verse name="v20">
      <lines>20. – Mit teszel ha vendéglátóként az asztalon felgyűl a mosogatnivaló de a vendégek még nem távoztak el? </lines>
    </verse>
    <verse name="c20">
      <lines>* amikor alkalmad adódik, elszeded a vendégek elöl a mosogatni valót, de nem fogsz neki mosogatni sem a morzsákat összeszedni, hanem folytatod a társalgást velük. </lines>
    </verse>
    <verse name="v21">
      <lines>Mobiltelefon használata, három kategória az illemszabály szerint: <br/>21. – Milyen esetekben nem ajánlott a mobiltelefont használata az illemszabály szerint? </lines>
    </verse>
    <verse name="c21">
      <lines>* étteremben, egy meghívottad jelenlétében, amikor látogatóban vagy </lines>
    </verse>
    <verse name="v22">
      <lines>22. – Milyen esetekben tilos a mobiltelefon használata az illemszabály szerint? </lines>
    </verse>
    <verse name="c22">
      <lines>* ünnepségeken, konferencián, színházban, múzeumban, moziban, kurzusokon</lines>
    </verse>
    <verse name="v23">
      <lines>23. – Milyen esetekben szigorúan tilos használni a mobiltelefont az illemszabály szerint? </lines>
    </verse>
    <verse name="c23">
      <lines>* autóvezetés közben, állásinterjú alkalmával, repülőgépen fel és leszálláskor, templomban, korházban súlyos beteg látogatásakor, temetések alkalmával, </lines>
    </verse>
    <verse name="b5">
      <lines>- amennyiben mobiltelefont használsz illik megtanulni csendesre állítni ki és bekapcsolni a telefont</lines>
    </verse>
    <verse name="v24">
      <lines>Viselkedés <br/>24. – Számit-e hogyan gyalogol egymásmellet egy férfi és egy hölgy, fiatal és idős a járdán? Ki van elöl, hátrább, milyen oldalon? </lines>
    </verse>
    <verse name="c24">
      <lines>* a nő helye a férfi jobb oldalán van, vagy az út felöli oldalon, hogy a férfi védelmezze a hölgyet<br/><br/>* amennyiben szűk a hely a férfi előre engedi a hölgyet, a fiatal az idősebbet, a munkás főnökét</lines>
    </verse>
    <verse name="v25">
      <lines>25. – Hogyan közlekedünk lépcsőn illedelmesen, férfi nő esetben? </lines>
    </verse>
    <verse name="c25">
      <lines>* a férfi egy lépcsőfokkal hátrább megy mint a nő, a nő a korlát felöl halad</lines>
    </verse>
    <verse name="v26">
      <lines>26. – Taxiban milyen helyet illik elfoglalni amikor egyedül közlekedik egy hölgy? </lines>
    </verse>
    <verse name="c26">
      <lines>* a sofőrrel át elemben mögötte a hátsó ülésen </lines>
    </verse>
    <verse name="v27">
      <lines>27. – Belépéskor étterembe hogyan illik belépni egy férfi és nő esetében, ki megy be elől? </lines>
    </verse>
    <verse name="c27">
      <lines>* az utcáról a folyosóba a nő lép be előre, a folyosóból az étterembe a férfi lép be elsőnek, védelmet biztosítva a kíváncsi szemek elöl, meg asztalt foglalni, viszont a nő ül le előbb az asztalhoz</lines>
    </verse>
    <verse name="v28">
      <lines>28. – Az ajakír használata, frizura rendezése lehetséges társaságban? </lines>
    </verse>
    <verse name="c28">
      <lines>* egyáltalán nem illik, keresd a mosdót és ott rendezd magad </lines>
    </verse>
  </lyrics>
</song>
